---
title: ICloneable
tags: tasks, 2sem
---

# Задача № 3

Шаблонные классы можно наследовать. Реализуйте шаблонную структуру `ValueHolder` с одним типовым параметром **T**, унаследованную от интерфейса `ICloneable`. Интерфейс `ICloneable` содержит всего один виртуальный метод `ICloneable* clone() const`, который должен вернуть указатель на копию объекта, на котором он был вызван (объект должен быть создан в куче). Шаблон `ValueHolder`, как говорит его название, хранит всего одно значение типа **T** (для типа **T** определен конструктор копирования). Не делайте поле **T** закрытым.

```cpp=
struct ICloneable
{
	virtual ICloneable* clone() const = 0;
	virtual ~ICloneable() { }
};

// Шаблон ValueHolder с типовым параметром T,
// должен содержать одно открытое поле типа T.
//
// В шаблоне ValueHolder должен быть определен
// конструктор от одного параметра типа T,
// который инициализирует поле типа T.
//
// Шаблон ValueHolder должен реализовывать
// интерфейс ICloneable, и возвращать указатель
// на копию объекта, созданную в куче, из метода
// clone.

template <typename T>
struct ValueHolder; // дальше самостоятельно
```